［盧根］點解鏡頭一轉Fo畫面就變形？

同一個鏡頭 一扭fo轉落前面/後面個景
就覺得畫面拉長/拉寬左
睇個陣覺得好礙眼 最初仲以為自己眼花
最明顯係啲鐵絲網 正方形變長方形
係咪特登？求賜教

廣角鏡？

focus breathing

景深

終於有人講

係咪無辦法處理到？
真係好影響視角

鏡頭視角問題

睇錯你問乜
你講既應該係 鏡頭 呼吸效應
自己google下

focus breathing會放大縮細
如果你話拉長，可能係anamorphic lens

俾錢買幾萬蚊支個d 電影鏡就解決到
呢個係錢先可以解決既問題
係鏡頭既結構性問題

電視鏡以經算少,你試拎部單反插返枝普通影相鏡頭自己試仲勁呼吸效應

難道你覺得logan係用幾千蚊鏡頭?

係anamorphic lens既鏡片結構影響

橫掂都係用ARRI XT拍, 點解唔用新鏡拍 breathing 又冇咁勁 又多選擇, 點解仲要用Panavision 啲老鏡

因為舊anamorphic 電影咁重 好多導演同cinematography都好喜歡 anamorphic 既變形lens flare同compression 之前zeiss出左幾支anamorphic 都因為出黎既footage太完美無人用 Zeiss要出個Flare Set 加返啲flare同reduce sharpness

呢條片講解左好多乜野anamorphic 點解啲人會用佢地

原來係咁, 仲以為三級片少左budget 要係 啲鏡到減開支
但個人認為breathing 咁勁, 睇個時真係好辛苦

我有諗過會唔會係同imax畫面有關

8/10既大片都係最少有啲shot係用anamorphic

鏡頭呼吸
遠景 前景 pull focus 會郁 size

但係先 sharp 遠景
用 marco 黎 sharp 近景
咁樣 pull 好似係冇郁 size

求指教
Marco 個原理構造係點